\documentclass[twocolumn]{article}
% config page
\usepackage[total={18cm,21cm},top=2cm,bottom=2cm,left=2cm]{geometry}
\pagestyle{empty}
\parindent=0mm  %Sin sangria
\begin{document}
  %\textbf{}\\\texttt{}.
  %\textbf{(|)?}\\\texttt{?}.\\
  \textbf{what time is it?}\\\texttt{que hora es?}.\\
  \textbf{how can i help you?}\\\texttt{como puedo ayudarte?}.\\
  \textbf{what do you like?}\\\texttt{que te gusta?}.\\
  \textbf{what color is it?}\\\texttt{de que color es?}.\\
  \textbf{what color is that?}\\\texttt{de que color es (eso|ese)?}.\\
  \textbf{what do you do for a living?}\\\texttt{que haces para vivir?}.\\
  \textbf{what kind of business is that?}\\\texttt{que tipo de negocio es ese?}.\\
  \textbf{(what is|what's) your occupation?}\\\texttt{cual es tu ocupaci\'on?}.\\
  \textbf{what do you think about it?}\\\texttt{que piensas acerca de eso?}.\\
  \textbf{(what is|what's) your favourite dish??}\\\texttt{cual es tu platillo favorito?}.\\
  \textbf{what are you thinking about??}\\\texttt{en que estas pensando?}.\\
  \textbf{what do you (want to|wanna) do?}\\\texttt{que quieres hacer?}.\\
  \textbf{(what is|what's) your sister doing?}\\\texttt{que esta haciendo tu hermana?}.\\
  \textbf{(what is|what's) (going to|gonna) happen?}\\\texttt{que va a ocurrir?|que va a pasar?}.\\
  \textbf{what can i do for you?}\\\texttt{que puedo hacer por ti?}.\\
  \textbf{what to do at home?}\\\texttt{que hacer en casa?}.\\
  \textbf{what to do in case of emergency?}\\\texttt{que hacer en caso de emergencia?}.\\
  \textbf{(what is|what's) your favourite sport?}\\\texttt{cual es tu deporte favorito?}.\\
  \textbf{what do you want?}\\\texttt{que quieres?}.\\
  \textbf{what does she need?}\\\texttt{que necesita [ella]?}.\\
  \textbf{(what is|what's) he waiting for?}\\\texttt{que esta esperando [el]?}.\\
  \textbf{where do you live?}\\\texttt{donde vives?}.\\
  \textbf{what is your telephone number?}\\\texttt{cual es tu numero telef\'onico?}.\\
  \textbf{what is your date of birth?}\\\texttt{cual es tu fecha de nacimiento?}.\\
  \textbf{when were you born?}\\\texttt{cuando naciste?}.\\
  \textbf{where were you born?}\\\texttt{donde naciste?}.\\
  \textbf{when was your father born?}\\\texttt{cuando nacio tu padre?}.\\
  \textbf{where was your sister born?}\\\texttt{donde nacio tu hermana?}.\\
  \textbf{where does your family live?}\\\texttt{donde vive tu familia?}.\\
  \textbf{how tall are you?}\\\texttt{que tan alto eres?|cuanto mides?|cual es tu estatura}.\\
  \textbf{how much time do you need?}\\\texttt{cuanto tiempo necesitas?}.\\
  \textbf{how many apples do you want?}\\\texttt{cuantas manazanas quieres?}.\\
  \textbf{how much fish did you eat?}\\\texttt{cuanto pescado comiste?}.\\
  \textbf{how many cars do you see?}\\\texttt{cuantos autos ves?}.\\
  \textbf{(where is|where's) the bank?}\\\texttt{donde esta el banco?}.\\
  \textbf{do you know where the bank is?}\\\texttt{conoces donde esta el banco?}.\\
  \textbf{(where is|where's) the supermarket?}\\\texttt{donde esta el supermercado?}.\\
  \textbf{do you know where the supermarket is?}\\\texttt{conoces donde esta el mercado?}.\\
  \textbf{do you know how to get to the downtown?}\\\texttt{conoces como llegar al centro?}.\\
  \textbf{can you tell me the time, please?}\\\texttt{puedes decirme la hora, porfavor?}.\\
  \textbf{how much does that book cost?}\\\texttt{cuanto cuesta ese libro?}.\\
  \textbf{how many books do you have?}\\\texttt{cuantos libros tienes?}.\\
  \textbf{how many books do you want?}\\\texttt{cuantos libros quieres?}.\\
  \textbf{(what is|what's) the price?}\\\texttt{cual es el precio?}.\\
  \textbf{are you (going to|gonna) pay by credit card?}\\\texttt{vas a pagar con tarjeta de credito?}.\\
  \textbf{when is your birthday?}\\\texttt{cuando es tu cumplea\~nos?}.\\
  \textbf{why are you here?}\\\texttt{porque estas aqui?}.\\
  \textbf{why are you telling me this?}\\\texttt{porque me estas contanto esto?}.\\
  \textbf{(what is|what's) your favourite holiday?}\\\texttt{cual es tu feriado favorito?}.\\
  \textbf{what are your hobbies?}\\\texttt{cuales son tus pasatiempos?}.\\
  \textbf{(what is|what's) your favourite subject?}\\\texttt{cual es tu asignatura favorita?}.\\
  \textbf{why do you like it?}\\\texttt{porque te gusta?}.\\
  \textbf{how often do you study it?}\\\texttt{que tan seguido estudias?}.\\
  \textbf{who is your best friend?}\\\texttt{quien es tu mejor amigo?}.\\
  \textbf{which season do you like the most?}\\\texttt{que estaci\'on te gusta m\'as?}.\\
  \textbf{where do lions live?}\\\texttt{donde viven los leones?}.\\
  \textbf{how high is mount everest?}\\\texttt{que tan alto es el monte everest?}.\\
  \textbf{how much does a bottle of coke cost?}\\\texttt{cuanto cuesta la cocacola?}.\\
  \textbf{how many legs does a dog have?}\\\texttt{cuantas piernas tiene un perro?}.\\
  \textbf{what do elephants eat?}\\\texttt{que comen los elefantes?}.\\
  \textbf{who is the richest man in the world?}\\\texttt{quien es hombre mas rico del mundo?}.\\
  \textbf{how are you today?}\\\texttt{como estas hoy?}.\\
  \textbf{where is she from?}\\\texttt{de donde es ella?}.\\
  \textbf{what dress do you like?}\\\texttt{que vestido te gusta?}.\\
  \textbf{what color are these flowers?}\\\texttt{de que color son estas flores?}.\\
  \textbf{how did you travel to get here?}\\\texttt{como viajaste para llegar aqui?}.\\
  \textbf{what does he teach?}\\\texttt{que ense\~na [el]?}.\\
  \textbf{how much butter do you need for the cake?}\\\texttt{cuanta mantequilla necesitas para el pastel?}.\\
  \textbf{what time do you get up on weekends?}\\\texttt{a que hora te levantas los fines de semana?}.\\
  \textbf{why do you want to complain?}\\\texttt{porque te quieres quejar?}.\\
  \textbf{when are the neighbors moving?}\\\texttt{cuando se mudan los vecinos?}.\\
  \textbf{how do you feel?}\\\texttt{como te sientes?}.\\
  \textbf{how do you go to school?}\\\texttt{como te vas a la escuela?}.\\
  \textbf{what time do you go to work?}\\\texttt{a que te vas al trabajo?}.\\
  \textbf{why are you so happy?}\\\texttt{porque estas tan feliz?}.\\
  \textbf{what is your mom cooking?}\\\texttt{que cocina tu mam\'a?}.\\
  \textbf{where are you going on holidays?}\\\texttt{a donde vas en los feriados?}.\\
  \textbf{how much does it take you to go to school by walking?}\\\texttt{cuanto te toma llegar a la escuela caminando?}.\\
\end{document}
